「習近平智囊」鄭永年: 棄假忠誠建制派 設機制找出能人 港人有利益就愛國

早前全國港澳研究會理事田飛龍提出北京提出「愛國者治港」，不是要「橡皮圖章或忠誠的廢物」，而是「賢能的愛國者」，近年被吹捧成「習近平智囊」的內地學者鄭永年，昨接受黨媒鳳凰網訪問時稱，即使實現「愛國者治港」，有人亦會假表態假忠誠，所以要有機制找出能人，他舉例香港商界不乏能人，但關鍵是「怎麼把他找出來？」有時事評論員認為何謂愛國者根本沒有標準，最後仍是當權者說了算。

新選舉法大幅閹割立法會直選議席後，民主派預料遭全面封殺，近日北京將槍口對準建制派，先是中共護法田飛龍撰文「溫馨提示」新選舉制度是一種更嚴格的問責機制，北京不要「橡皮圖章或忠誠的廢物」，而是要「賢能的愛國者」，鄭永年接力再向建制派開刀，明言即使是愛國者，有沒有能力解決問題也須考量，因「假忠誠」、「光是表個態」是十分簡單。他所指的能人要懂內地政策，亦要將「香港的實際問題放到『一國』的框架內來解決」，而他稱香港缺少這種人。

主持人問鄭是否要大膽引入「新香港人」加入治港團隊？鄭指不論新香港人或老香港人，香港問題不是沒有人才，而是殖民地留下的一些制度已落伍，要重新擬定標準，「如果光看背景身份的話，有時候會出現問題的，如果太狹窄地看的話，反而會把更多的人排除在外了。」他又指香港缺少找出能人的機制，又指商界過去幾十年不缺能人，「那麼怎麼把他找出來？」

北京由03年50萬人上街開始，不時歸咎香港有深層次矛盾未解決，正如主管港澳事務的副總理韓正日前指香港的房屋問題不解決。鄭永年一再重複香港人應「少搞政治化」，又指台灣開放政治後「人人都去搞政治」，GDP被新加坡拋離。他屢提房屋問題，指新加坡人亦「有組屋的話，就愛新加坡」，對大部份老百姓來說，「有了利益就愛國」，「不是利益相關者，我怎麼來愛（國）呢？」

老鼠芬，假博士，頂頂，何已完，太多不能尽錄

所謂城堡最易由內部攻破
咁就一定要全面監聽
所有打愛國旗號政黨/媒體/工會/狗隊
全部員工上上下下強制裝學習強國（監控加強版）
check 下佢地上乜網，消費，所有通訊記錄
如有漢奸行為或故意加速誤導中央
即時以國安大法處理

有利益就愛國，即係又係共狗

兔死狗烹

所以點愛國者出咁多漢奸
敵國俾更大利益佢
佢咪愛敵國囉

人地嘅博士係喺巴基斯坦挨出嚟嘅

商界過去幾十年不缺能人，「那麼怎麼把他找出來？」

無撚人想幫共產黨啊屌你老母臭閪

唔洗講咁多 雜種係咪能人先？

每年派錢已經即刻多好多人愛國先啦

他屢提房屋問題，指新加坡人亦「有組屋的話，就愛新加坡」，對大部份老百姓來說，「有了利益就愛國」，「不是利益相關者，我怎麼來愛（國）呢？」

終於肯正視問題
蘇燦：丐幫有多少弟子不是由我決定的，而是你決定的。 如果你真的英明神武，使得國泰民安，鬼才願意當乞丐呢！

屌你地共產黨本質就係革哂所有人既命
能人？撚人就有

新加坡政治無咁複雜加上採用香港以前嘅崇優制度社會普遍係公平，反觀香港舔共就有利可圖自然吸引一大班蛇蟲鼠蟻齊齊舔著數

割完呢班再割低下層韭菜

呢點我幾佩服黨嘅洗腦能力
可以洗班韮菜腦洗到一路食緊屎都仲做小粉紅

飛鳥盡，良弓藏
狡兔死，走狗烹

古代成語真準

可能可能過多七年之後
新移民又要 被香港人了
又要搵人頂數
無限鬥爭循環落去
用完知識份子黨國民黨之後
就用黨機器鬥知識分子
跟住又用紅衛兵鬥黨內勢力
黑五類又要鬥紅衛兵沒完沒了

呢個人就真係了解香港
老共你有錢都搵班人才黎管啦⋯⋯
班人才收左錢咪做野
俾錢班垃圾土共同庸材公務員

不過而家搞到咁反晒枱返鬼到轉頭？

你中共唔搞鳩香港
啲人咪愛國囉

停150人
唔好迫香港用埋啲垃圾
唔好唯我獨尊咁高高在上
所有香港政策以港人為先
停止嗰啲政治任務

大家快快樂樂做隻港豬

我嘅建議
1. 拉晒嗰班白衫人
2. 重組警隊，清晒啲犯罪者
3. 終止嗰條黨安法，放晒香港啲政治犯
4. 放低你嘅死人面子，大時大節例如農曆新年用廣東話話返句恭喜發財
5. 遵守返承諾，河水不犯井水，唔好再迫香港做啲咩政治任務（嗰啲咩國民教育、23條、逃犯條例唔好再搞喇）
6. 遵守承諾，畀返個無限制嘅真普選香港人。你荒選出嚟嗰個真係會敢走去獨立，或者天滅中共咩
7. 70/80年代英國佬做咗啲乜去令香港人安心，照返做咪得囉
8. 國家無錢咪出聲囉，唔好懶大方咁，喺基本法上面寫話軍費由中央負責，轉個頭又整個咩國安部要香港一年畀幾千萬

做好自己就自然大把人跟隨啦戇鳩

一個地邊連市民都唔能夠安居

點有可能樂業

所以有下一代 有能力好走啦

習總身邊有邊啲係人材？淨係識班嘴炮友

牆內生活嘅支那人，識條鐵咩! 房屋問題房屋問題。。。 不停loop

即係紫荊黨

反共嘅能人，隨手數到一大堆

能人所不能
加速大法好

個人覺得呢廿年唯一一個算係有料嘅 得曾鈺成

91年衛奕信眼見人口本土化想賣公屋
係支共跳出黎屈佢老人家套現資產返英國
結果衛奕信唔想係玫瑰園計劃外多加戰線而屈服
到董建華就係大跌市賣批丫型公屋
搞到負資產雪上加霜
成個出售公屋計劃臭晒無以為繼
早期井型同反期和諧式公屋就永遠淪為樓奴

對大部份老百姓來說，「有了利益就愛國」，「不是利益相關者，我怎麼來愛（國）呢？」

仲話智囊如果真係識咁諗幾年前做左宜家個個上深圳飲喜茶我是中國人啦。呢樣個個香港人都知係得習唔知姐

牆內生活嘅支那國民只係諗到呢啲。。。。 有錢就是王道

有料嘅都從商搵錢啦, 幫共產黨做嘢幾時失勢死咗都唔知咩事

要求愛國（要求打科興，明日大嶼，新界佬保衛家園，啊叻反對拆高爾夫球場）就係逆淘汰，所謂能人唔就係你以前成日講的好打得的林鄭嗎？白癡仔

上樑不正下樑歪

民主自由法治咪就係用嚟保障人嘅「利益」囉，摧毀晒呢啲價值之後喺度假慈悲話要畀利益香港人

啱啦，要全面取締建制
呢班建制根本就為利益，一啲都唔愛國

新移民就新移民，咩港人

重申一下：只要正當利益，去美國放毒而獲得利益我係唔會做

鄭永年涉及兩宗非禮指控，新加坡警方與新加坡國立大學對兩宗事件展開調查。

第一宗是新加坡國立大學東亞研究所研究助理Charlotte於2020年8月初通過@Chary19513賬號在Twitter上爆料，稱在2019年5月報警指控鄭永年2018年5月曾對其進行性騷擾。Charlotte對媒體表示，自己在經歷了「整整一年掙扎後」，於2019年5月向警方報案。警方對鄭永年發出嚴厲警告（offence for Outrage of Modesty）。目前，新加坡國立大學正在對該事件進行調查中[9]。

第二宗是同在新加坡國立大學東亞研究所的另一位女性員工通過新加坡政府網站舉報稱，其在2012年瑞吉酒店某學術會期間乘搭電梯時遭鄭永年非禮。

2020年9月7日，鄭永年通過代表律師否認所有指控，並上媒體回應。對於第一宗舉報，據鄭稱，東亞所也對陰女士發出了「警告」[10]。對於第二宗舉報，鄭向外界公布自己「被該員工長期騷擾的51封電郵」，內容涉及「大量性暗示」[11]。根據鄭的描述，警方在調查完畢後沒有採取進一步行動，宣布結案，顯示並未構成罪責或事實的裁斷，說明指控不成立。

新加坡國立大學於2020年11月17日公布相關調查結果，認為雖沒有證據證明鄭永年非禮罪成立，但他未經同意擁抱女同事，新加坡國立大學本應給予書面警告。新加坡國立大學在最新聲明中表示，其已於2019年5月「意識到」針對鄭的指控。在警察和大學進行調查期間，鄭被要求離開校園，只能在家工作。新加坡國立大學還對鄭發出了「不得接觸命令」（no-contact order），禁止他與東亞研究所的工作人員聯繫。鄭永年也承認在5月30日在辦公室擁抱該女職員，但否認拍臀部或觸摸她的臀部[12]。

又要人跟晒你意思做
又要人叻

但好多問題有根本上矛盾
冇得拆
除非你大改

改土歸流

所以Hong Kong is not Chi Na

因為香港人真係有別於支那國人，完全係兩個世界

新加坡唔係每年投執政黨嘅人都愈來愈少?

成篇謊言
保皇黨都係照你意思做，而家想用完即棄咪講囉
又要講到為香港人好咁，有利益都係黨拎左先啦，點會比香港人

做新加坡化試驗品推咗好耐
而家加速好正常

忠誠派根本無可能有能人，黨要你顛倒黑白 指鹿為馬 制度暴力，愚民政策換哂香港人就得

抵死啦忠誠派 攬炒又成功了

以利相交 利盡則散

笑咗 當年誠哥一早講咗
加上班廢物知自己咩事 自己斤兩去到邊 咪做刷鞋囉

做撚到 新加坡個政府係世界仔 行緊香港80-90年代政策 李顯龍呢頭讚共匪 果頭就比美國保護費同駐軍啦 新加坡年年會放錢去一個美國基金當進貢
香港依家搞到咁同中國冇分別 只要美國講明你係中國城市 外資一係走一係就轉去北京上海啦 所以香港一定死架啦 依家已經出現緊情況

得罪講句
分分鐘搵線眼係連登收風得到既情報仲多撚過班濕鳩建制派提供到既情報

“忠誠嘅廢物”要bye bye

撚人就有
能人投外
出賣中共

好難啦

仆你個街
文革六四鬥死哂人
有幾多人材呀大陸

至於香港
你要搵個智力正常但唔好咁講野摟打既處理香港事務
有咩大鑊野叫兩隻傻仔kol 做大龍鳳約隻揪
咪平平安安囉

我利申留港準備被強姦

成班為咗著數都只會講佢想聽嘅嘢，點會有有能之士

智者

原來香港人慘到只係奢求有瓦遮頭
又loop房屋問題就知解決唔到問題

訓出黎

人人有樓咪唔撚反你囉

九十年代九個新市鎮完成
房屋問題明明一早解決左
變返做問題正係支共輸出殖民

建議設立熱線電話供市民舉報建制廢物

如果做到就唔會演變到今日嘅局面再來過都無人會信，歷史只會不斷重演，班老左做任何事都一樣會向左走

習近平智囊?
傻佬既智囊會智得去邊

有利益就愛國岩呀，澳門咁年年至少派一萬應該少左好多人敵視政府

做到既話即係唔可以打劫香港
咁支那隨時變返七八十年代一窮二白

又能力果啲唔係拉鳩哂就移民/流亡。
之後就問點解無人才。
支那真係戇鳩到腳震

用自己公帑還錢返比自己就叫利益港豬都幾易滿足

老老實實，有料都唔會幫你啦，明知冇得救

支共眼中色目人既庸才都好過南人既天才

人民有左錢安居樂業就會想要更多其他野
如果唔係點解咁多專業人士已經有樓都出黎反中

正係因為我係人才, 先唔想救一件無藥可救既垃圾政權, 移民好過啦～ 二三十年後第二代就會忘記左香港既痛苦